國際聚焦香港警暴升級

國際聚焦香港警暴升級

美國《紐約時報》及英國《衞報》均在網站首頁報道香港警方實彈槍擊示威者。

【本報訊】昨日是中共建政70周年的日子，香港卻成為警方和平民的「戰場」，港九新界多處爆發警民衝突，荃灣更首次有市民被警員以實彈近距離擊中受傷。外國主流傳媒紛紛報道警員在市民胸口開槍的經過，形容暴力升級。英國外相藍韜文發聲明譴責香港警方發射實彈的手段是不合比例，只會令情況進一步升溫；歐盟發言人強調對話、克制為局勢降溫是唯一途徑。

相關新聞：警手冊：遇致命攻擊才可用槍

英國外相藍韜文

英外相譴責開真槍

美國《紐約時報》網頁以「香港警方在國慶日槍擊示威者」作頭條，《華盛頓郵報》形容，警方發射實彈代表暴力升級。英國《衞報》報道指，中共執政70周年，香港出現大批群眾遊行示威，開始時和平進行，但後來演變成四個月抗議運動中最嚴重的暴力事件，形容今次警方的槍擊代表武力重大升級，即使警方在其他抗議活動曾開槍警告，使用橡膠子彈和布袋彈時亦曾造成嚴重受傷，但今次是首次有人被實彈擊中。法新社就以「當中國慶祝70歲生日，警察開槍射香港示威者」為題，指出今次是近四個月以來日益激烈的示威中，首次有人被實彈擊中受傷，中國為展現超級大國地位而精心炮製的「生日會」焦點被奪去。

英國外相藍韜文發聲明譴責香港警方發射實彈，「在沒有藉口可使用暴力之餘，使用實彈是不合比例的。只會令情況進一步升溫」。英國自由民主黨國會議員Alistair Carmichael抨擊香港警察以真槍槍擊示威者，「示威者爭取民主權利和自由卻遭到槍擊，這使人非常痛心且無法接受，情況令人厭惡，英國政府絕不會保持沉默並讓事情繼續發生」。他表示，英國對香港人負有道德及法律責任，中國政府顯然背棄了《中英聯合聲明》，這是不容否認的事。

歐盟發言人強調對話、克制為局勢降溫是唯一途徑，又稱港府必須遵照《基本法》和國際承諾保障集會及和平抗議的權利。台灣的總統府發聲明，呼籲港府停止鎮壓手段，盡速並誠意開展社會對話，化解不必要衝突。

國際特赦組織香港分部總幹事譚萬基指，警方荃灣開槍事件響起了香港警察處理示威手法的一個警號，香港政府必須就事件成立一個有效及適當的調查，以避免再有生命受威脅。譚指，警方只能在受嚴重傷害或死亡威脅時採取致命武力，港府拒絕獨立調查近月的警察暴力，正是導致暴力升級原因。

■記者廖栩君

上一則
上一則
示威者狙擊撐警中資店

下一則
下一則
西環集中營：差人開槍蓋過閱兵 習帝冇晒面 (季陶)

警手冊：遇致命攻擊才可用槍
油麻地敗退 警朝天轟兩槍
示威者狙擊撐警中資店
西環集中營：差人開槍蓋過閱兵 習帝冇晒面
港島示威者打游擊抗水炮
13歲掟汽油彈 少年：冇嘢可以令我驚
十萬人揳衫上街哀悼國殤
百人揮英國旗爭BNO平權
港男派V煞面具：政府應害怕人民
屯門大戰 腐液四濺多人傷
警拖行掌摑女示威者
大叔持刀斬人 匿街市混戰
黃大仙催淚彈揭全港戰幔
學生落街遭防暴搜書包
瘋狂綠Van加速衝向人群
海綿彈仰射 沙田民居爆窗
十．一賽馬投注額 五年首跌
受夠警暴 台妻後悔居港：法治底下很黑暗
深水埗千人巷戰 避警追捕
小店照開舖撐年輕人
揮刀嚇途人 藍絲婦被「私了」
學生撒溪錢悼國難：閱埋今次兵冇㗎喇
卑微仍堅持 灰心但無悔 努力罷課
光頭警長閱兵風頭蓋林鄭
城樓講話 習稱堅持兩制
市民轟押後區選政治分贓
室內升旗 張建宗：示威損經濟
王宗堯保釋 籲港人繼續堅持
港台兩記者眼角膝頭中彈
警掃示威者物資貨倉拘22人
9.29大遊行 96人控暴動
澳門終院駁回集會上訴
網民全球登報向中共贈興
三藩巿中國領館遭潑漆
特朗普擒獲共諜「賀壽」
封路無阻市民悼南丫海難
司機義載抗爭者︰政府爛透
死城迎「國慶」商舖關 港鐵閂
Prada開門拍烏蠅
全港路障 瘋狂搜車
社民連示威 藍絲毀棺被捕
黑色十．一 轟六實彈 拉180人警朝胸開槍 中五生重傷

今日12點半，黑西裝癱瘓全中環！！！！！！